\documentclass[tikz,11pt, a4paper]{report}
\setcounter{secnumdepth}{1}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}

\usepackage[spanish]{layout}
\usepackage[activeacute,spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[]{subfig}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{import} %reemplaza a input, incluyendo el path relativo al archivo
\usepackage{lipsum}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[siunitx,american]{circuitikz}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{calc}

\usepackage{pgfplots}

\usepackage{textcomp}

\usepackage{commath}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{adjustbox}

\usepackage{tabu}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{graphicx}

\title{ Electrónica Aplicada II - Generador de señales arbitrarias\\
	Anteproyecto de trabajo final integrador}

\author{
	~\\~\\~\\~\\~\\~\\
	Della Santina, Lucas \\
	González, Gabriel \\
	Gratton, Antonino \\
	Randazzo, Ignacio \\
	\\~\\
}

\date{
  ~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\
	\today
  \\~\\
  \begin{tikzpicture}[scale=0.1]
    \draw[line width=2.1mm]
    (0,0) to (0,12.00)
    (-5,6) to (5,6)
    ;\draw[line width=2.1mm]
    (4,0) arc (0:180:4)
    (-4,12) arc (0:180:-4)
    ;
  \end{tikzpicture}
  \\
  UTN - FRC
  \\~\\
  Ingeniería Electrónica - 4R1
}

\begin{document}
\maketitle

\pagenumbering{gobble}
\tableofcontents

\chapter{Objetivos}
\pagenumbering{arabic}

En el presente documento se detallan los rasgos generales del tema definido como proyecto final integrador.

Como objetivo se plantea el diseño de un generador de funciones capaz de producir en la salida señales 
arbitrarias, sinusoidal, cuadrada y triangular, el cual incluirá los siguientes elementos:
\begin{itemize}
	\item Bloque procesador de información.
	\item Pantalla TFT para la manipulación del equipo.
	\item Circuito generador de señales: sinusoidal, cuadrada y triangular.
	\item Bloque generador de señales arbitrarias.
\end{itemize}

En la figura \ref{fig:diag-gen} se presenta el diagrama en bloques general correspondiente al equipo.

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\node[inner sep=0pt] (Figura Diagrama en bloques) at (0,0)
    {\includegraphics[width=1.0\textwidth]{bloques.png}};
\end{tikzpicture}
\end{center}
        \caption{Diagrama de bloques general}
        \label{fig:diag-gen}
\end{figure}

\chapter{Descripción de bloques}
A continuación se describen de forma breve cada uno de los elementos componentes de la figura \ref{fig:diag-gen} 
presentada en el capítulo anterior.

\section{Raspberry Pi}
Este componente es el bloque encargado de procesar toda la información ingresada por el usuario a través 
de la pantalla TFT. En el caso de requerir una señal arbitraria, el usuario podrá describir en la pantalla 
la señal necesaria para luego enviarla al bloque conversor D-A. 

La interfáz observada por el operario del instrumento, será una aplicación construida mediante la plataforma 
de desarrollo de software para sistemas embebidos QT, el cual tendrá opciones para selección del tipo de 
funciones a generar además de la manipulación de los parámetros de la señal.

Para el control de la pantalla y generación de señal arbitraria se prevee desarrollar dos programas 
relacionados entre sí, en dos lenguajes de programación diferentes:
\begin{itemize}
	\item \underline{Programa en lenguaje C++:} será el encargado de establecer la comunicación entre 
		la pantalla TFT y la placa procesadora.
	\item \underline{Programa en lenguaje Assembly:} se encargará de tomar la información ingresada por el 
		usuario en la pantalla TFT y entregada por el programa anterior, y generar la señal digital 
		necesaria para el bloque conversor D-A.
\end{itemize}

Otra de las funcionalidades de la placa Raspberry será de multiplexar la salida del instrumento, en el caso de 
requerirse señales sinusoidal, cuadrada y triangular, o arbitraria.

La placa Raspberry Pi a utilizar será la versión 3 modelo B, la cual cuenta con un procesador ARMv8 a 1,2 GHz 
con arquitectura RISC de 64 bits.

\section{Pantalla TFT}
El elemento de comunicación entre el instrumento y el usuario será una pantalla TFT. Se buscará que este 
elemento sea de tipo táctil, para así reducir la cantidad de elementos necesarios para el ingreso de datos y 
compactar el diseño del generador de funciones.

\section{Conversor Digital-Analógico}
En la generación de funciones arbitrarias, la señal digital obtenida desde la placa procesadora, será 
convertida por este bloque en una señal analógica, con un previo acondicionamiento de señal, de ser necesario. 

La señal de salida se prevee que tenga una forma escalonada, debido a la resolución del conversor D-A.

\section{Filtro activo}
Este componente será un circuito construido mediante amplificadores operacionales, que tendrá la función de 
suavizar la señal analógica escalonada obtenida del conversor digital-analógico.

Se buscará trabajar con señales de reducida amplitud, para reducir al mínimo el error producido por el 
``slew-rate'' de los amplificadores operacionales.

\section{Amplificador de instrumentación}
Debido a que se trabajará con señales de muy reducida amplitud para reducir al mínimo el error por tiempo de 
crecimiento será necesaria la utilización de este amplificador, el cual estará compuesto por amplificadores 
operacionales de muy elevado ``slew rate'' para obtener en la salida del instrumento, la amplitud de señal 
solicitada.

\section{Generador de señales: sinusoidal, cuadrada y triangular}
Para la generación de este tipo de señales, se pretende utilizar el circuito integrado \textbf{XR2206} generador 
de funciónes con sus respectivos componentes periféricos para un correcto funcionamiento, en el ancho de banda 
requerido. Este componente de bajo costo, posee una reducida distorsión de onda y permite operar con 
frecuencias de entre 0,01 Hz y 1 MHz.
\end{document}
